港大學生會長開學致辭指校委會遭外人掌控籲同學勿視若無睹

港大學生會長開學致辭 指校委會遭外人掌控 籲同學勿視若無睹 向周永康梁天琦馮敬恩學習

香港大學今日舉行開學禮，學生會會長黃政鍀致辭時，指出港大校委會遭校外人士操控，呼籲同學不要對錯誤的事情視若無睹。他又提及學聯前秘書長周永康、本土民主前線梁天琦、前港大學生會會長馮敬恩等校友，讚揚各人為更美好的香港而奮鬥，值得大家學習。

黃政鍀發言時指出，在這個充滿謊言世代中，大話及謬論入侵社會，同學們追尋真理尤其重要。他又列舉出現今社會充斥的種種謬論：「我們被告知，不論文化背景及身份認同，我們都是天生的中國人；我們被告知，香港從未出現過權力分立，立法、司法機關要與政府合作；我們被告知，法治的意義等於守法，以公民抗命對抗不平法律是不健康的趨勢。」

他又勉勵同學不應對錯誤的事視而不見，例如是忽視港大校委會目前正被校外人士掌控，當中不少都是親政府的成員；又或是忽視高鐵一地兩檢令香港境內將執行內地法律。他明言中國政權是邪惡的，從大陸維權律師被捕的情況已可見一斑。

黃政鍀特別提到，在港大慶祝校友林鄭月娥當選特首時，希望大家亦記得周永康、本土民主前線梁天琦、前港大學生會會長馮敬恩等無私的港大舊生，他們都在為更美好的香港而奮鬥，都值得大家學習。

同場的校長馬斐森則在致辭時提及年輕人自殺的情況。他之後會見傳媒回應周永康入獄一事，稱尊重法庭的判決，期望學生為自己的行為負責。

標題出唔晒